[多圖,絕不爛尾] [毒撚出城+2018年總結] 日本旅遊+睇波遊記

大家好, 2018年都去左幾次日本同其他地方唔同地方旅遊同睇波
其實依家都唔係好記我去過邊 , 所以一都係一次過打返哂上年既遊記出黎

以前既遊記, 有興趣可以睇返:
[遊記][青森去大阪其實唔難] 日本睇波鐵道遊

[毒撚遊記] 3日2夜沖繩搭車睇波遊

[遊記]日本四國自駕睇波遊

[多圖,絕不爛尾] [毒撚出城+2017年總結] 日本旅遊+睇波遊記

2018年:

3月6日-3月7日 快閃傑志亞冠東京遊
3月30日-4月2日 復活節馬來西亞新加坡遊
5月18日-5月22日 佛誕廣島遊
9月14日-9月17日 新加坡F1遊
10月12日-10月14日 週末新潟睇波遊
11月10日-11月11日 週末關西睇波紅葉遊
11月16日-11月18日 週末北九州睇波遊
12月21日-12月26日 聖誕東北遊

其實本身都無諗過飛去日本睇傑志, 但係成日都有人問我係咪會去
同埋諗諗下過左今次之後, 下次再打亞冠都幾耐之後既事, 所以就買機票去支持傑志

6/3 收工後, 慢慢係屋企坐最尾果班機場快線去機場

JR好多人排隊, 搞到趕唔到早一班NEX, 慢慢出埋呢2日既飛先

跟手係7仔買兩個飯團同拎埋波飛先上車

係東京站轉新幹線はくたか去輕井澤

美少女戰士套餐

一個鐘車就黎到輕井澤

舊輕井澤商店街好冷清, 人影都唔多個

之後行到去雲場池果邊, 先知有工程唔比人入去

最後行返過去outlet果邊食飯, d蔬菜天婦羅係任食既

食飽之後就返東京check in擺低d野, 每次黎東京通常都係南千住訓
之後約左兩個手畜係柏既車站等, 一齊去球場

都幾多香港球迷入場

最後力戰而敗, 比後備入黎既伊東純也射入
完場後, 去左土狗推介既拉麵鋪食晚飯
係拉麵鋪識左個支持左柏20年既大叔, 大家用英文9up左一輪
間拉麵鋪原來係出名豬油拉麵, 搞到我第二日屙左幾次 (個豬油拉麵無影到相, 麻煩土狗post返張相出黎)

返到去睇電視新聞睇返球失波
成場都守得好好, 一次失誤就輸波, 真係唔抵

7/4

一朝早起身坐踊り子去河津

河津係日本櫻花最早開既地方, 每年3月頭都已經開花

成條路都開哂攤檔

隻馬嬲好似以前深水埗隻金鷹咁表演

第一次見有櫻花苗賣

櫻花餅

燒三文魚

轉左個圈之後, 就搭車返東京

返到黎東京站之後, 係地下街鳩行左一陣

之後, 同另一位手畜一齊出發去等等力, 睇川崎前鋒vs墨爾本勝利

今場我地都係坐客席, 估唔到日本既勝利fans仲多過鬼佬

半場大王仲走過黎客席同我地握手

臨完場補時階段, 勝利搏到個12碼, 追和2:2
28'エウシーニョ

36'オウンゴール

55'登里 享平

90+3'レロイ ジョージ

特登係淘寶淘返黎, 我地勝利又贏

完場後, 就直去羽田機場返香港開工

完
聽日繼續

樓主rich到

土狗推介

雞爺請我

本身買左由深圳飛浮羅交怡既機票, 但係買完之後幾日, 成條線執左
最後免費改左去吉隆坡

第一次係深圳飛, 成個機場凌晨得淨係得一班機就係飛吉隆坡, 所有鋪頭都收哂工, 鬼影都唔多個

去到吉隆坡機場又係on99
首先排入境都排左成個鐘，入境後跑去check in第二程飛新山，係自助機入booking no淨係出fail
又要去櫃位排，去到櫃位，個職員又係走去出面d機搞，搞完一輪返黎，同我講過左一個鐘前起飛時間，其實只係過左一、兩分鐘，又屈鳩我十幾廿蚊RM，要我坐前排果d位
本身預左3個鐘轉機，係吉隆坡食個早餐同撳埋錢先，最後趕餐懵，仲要飛新山班機delay左成半個鐘

黎到新山機場去JB Sentral架巴士又岩岩走左，慢慢撳埋錢食返個KFC先

機場去JB Sentral大約40分鐘時程

JB Sentral隔離有個好大既商場

連許留山都有

呢度都有共享單車

出面太熱，坐底食個下午茶，個龍眼冰又幾好飲

柔王既皇宮

內陸機

新山動物園

港幣2蚊一枝水，4蚊一枝檸檬茶

無啦啦有條好大既蜥蝪走出黎

貢茶都開到黎馬來西亞

係Bazar Karat夜市未到夜晚已經有班廢老坐係到hea

新山d景點差唔多係哂JB Sentral附近，半日都已經行哂

無啦啦落大雨，即刻跑去酒店check in

去到check in又無啦啦比佢屈左幾廿蚊RM，明明我係agoda book果陣已經比哂錢
直到最近睇viutv陳嘉倩個節目先知，原來由唔知幾時開始要額外比唔知幾多%服務費

本身黎新山係為左睇柔佛vs彭亨場波，但係比賽之前幾日無啦啦無左期 ，睇唔到場波，都唔知為乜黎呢d傻鳩地方

夜晚無野好做，係JB Sentral個商場鳩行下同食晚飯

3月31日

一朝早就過關去新加坡果邊，又排左成個鐘

去到Woodlands MRT站再轉MRT

以前都黎過新加坡一次，大路既景點基本上都去過，所以今次揀左黎新加坡科學館

科學館出面有得玩水

張飛包埋隔離蝴蝶館

個科學館都幾多野玩，仲有套8K IMAX電影睇，可以黎hea半日

係科學館hea到咁上下，就過黎新加坡國家體育場

以前新加坡頂級足球聯賽都係甲組，2018年又學香港搞過超級聯賽
而呢場就係新加坡超級聯賽既揭幕戰：
上屆聯賽冠軍新加坡新潟天鵝vs上屆聯賽亞軍淡濱尼
我諗有睇本地波，都會知道淡濱尼呢隊波，成日都係亞協杯見到佢地

係球場外面又搵唔到sports hub ，去問出面嘉年華既職員又同我講要去sports hub先買到波飛 ，搵左好耐都搵唔到有sports hub，就走入一間鋪頭問邊到有sports hub可以買呢場波既波飛
個呀叔問我：Really want to see this match?
我話為左呢場波先特登走過黎新加坡
最後，佢係櫃筒拎左張波飛送比我睇
真係好多謝個呀叔

入到場買左條新加坡燒鵝既毛巾

無啦啦有個女人係隔離條通道行過，有成班人圍住佢又影相又握手，我就問隔離個呀叔，呢個女人邊個黎
個呀叔話個女人係新加坡總統，我心諗新加坡話事人唔係姓李架咩
之後場波就同個呀叔吹下水，討論下香港、新加坡足球咁

場波最後就係新加坡燒鵝贏2:1
59' 森永卓(PK)

77' Fahrudin Mustafic

90' 星野秀平

完場後，就搭MRT去Woodlands過關返新山

Woodlands MRT出面都有d攤檔賣野食，物價大概係馬來西亞果邊既一倍咁上下

夜晚過關返新山唔駛排好耐，大概30分鐘左右

呢一晚好好天，Bazar Karat夜市開左好多小販檔

個芒果冰好好飲，之後果晚都走返黎食

馬來西亞古天樂+黃子華

馬來西亞曾華倩

4月1日

係JB Sentral食個早餐

出發去Lego Land
馬拉佬真係on99，一d時間觀念都無，遲左成個鐘先出現

Lego Land間酒店

Lego Land既機動遊戲基本上係小童向

拎哂兩枝槍黎射

成個Lego Land我最鐘意呢part，睇完之後都真係想去果個地方睇下實物

柔佛狗我屌你老母

前面班友炒哂船

咩都玩過一次之後，就搭車閃人

上左巴士之後，突然開始落大雨，好彩走得快
馬來西亞既城市規劃又係垃圾，成條街都無乜坑渠，搞到好多路水浸

去返前一晚間餐廳食晚飯

4月2日

一朝早搭車去新山機場

經過柔佛既訓練場

新山機場

食返個早餐先

大概飛左一個鐘就到吉隆坡

係吉隆坡機場食下野hea下就飛返深圳

完

5月18日

請左半日假，食埋lunch就搭巴士去機場

5月18日係HX莫斯科航線首航，左面條女幾靚

香港家長去旅行可以有幾盡，個細路連校服都無換就直接上飛機

平時黎關西都係搭開Peach係T2落機，第一次係T1落機，比雞爺笑我傻鳩

去拎埋張關西廣島5日pass

第一晚係新今宮訓

之後行過去通天閣果邊食晚飯

傻鳩

約左日職post樓豬睇G大阪vs浦和場波，佢一早就黎球場排隊等入場

2018年既口號係奪還

係球場買左個牛舌飯做午餐

最後全場悶和0:0

完場後，樓豬本身想食燒肉，但係要等好耐，最後係梅田搵左間放題食
食飽後，我就搭新幹線落岡山既膠囊訓

5月20日

一朝早係岡山搭新幹線去福山，再轉車去尾道

行行下見到有間小學搞緊陸運會

可能太早，商店街好多鋪頭都仲未開門

呢個景同人中之龍6一模一樣，就係玩完人中6所以先想黎呢度

搭纜車上去山上面

毒撚禁地，hey0我呢d毒撚

好肥美

呢度好似係人中6占卜加能力果個位

又一隻好肥美既貓係度曬太陽

成條貓之細道都搵唔到一隻貓

好多人排隊等間拉麵鋪開門

小野道夫就係企係呢個位

佐為

呢間鋪頭出名賣人中6既布甸，我身為布甸愛好者就緊係要買返個黎食啦
本身我係諗住即場食，言語不通下佢比埋包乾冰我，個布甸牛奶味好濃好食過哂便利店果d

之後就搭車去廣島

架車係札幌黎到廣島

同日廣島東洋鯉魚隊有棒球比賽，JR隔離商場既餐廳排滿哂人，想食廣島風味燒餅都唔知要排幾耐

好多東洋鯉魚既週邊商品

之後搭JR黎到橫川再轉巴士入場

大概20分鐘就黎到球場，呢日係J1上半季最後一輪比賽，踢埋呢日賽事就要抖暑讓路比世界杯
而我今場就睇広島 vs C大阪

大隻佬

球場外面都係有好多小食檔

2018賽季結束後就掛靴既森﨑和幸，呢場波佢無份落場就係場外做mc，咁岩上季轉左會去阿聯酋踢波既塩谷司返左日本，仲有入場睇波(塩谷司都透過補選有份代表日本隊踢2019年亞洲杯)

場波超曬，仲要無野遮下

主隊全場壓住黎打，但係末段輸左兩個反擊，輸0:2

完場後，廣島球迷幫有份入選日本隊世界杯名單既隊長青山敏弘打氣 (最後青山敏弘因傷退隊，無得去俄羅斯世界杯)

完場後迫左好耐電車先返到去廣島JR果邊，去酒店check in兼擺低d野

之後行左去本通果邊

係松屋食晚飯

成間酒店得咁多人住，都有d陰森

係You Me買左堆零食做宵夜

5月21日

一早走左黎吳

為左睇大和號同埋海上自衛隊博物館

大和號博物館呢邊有好多以前戰時既機械睇

海上自衛隊博物館就有潛艇既內部設施睇

中午就返去廣島JR果邊食廣島風味既燒餅

東洋鯉魚既浴衣

食完飯後，就黎左岩国錦帶橋

個套票包埋過橋、纜車來回同埋岩国城入場卷

有個呀蟬係度餵貓

搭纜車上山

我真係好撚驚.jpg

佐佐木小太郎

轉完個圈就搭車返岩国JR

之後黎到宮島口

陳曉東果套蘭陵王

用JR pass可以免費搭JR既船去宮島

仲未完全潮退，已經有班人走左出去

街上面既鋪頭都差唔多收哂

食個飯先，再慢慢等佢潮退

食完個飯已經完全潮退，可以走出去睇下
官網有列明每日幾時潮漲潮退，想走出去既可以上官網睇下

返去廣島JR果邊，食個最後晚餐

酒店附近有間You Me，每晚都係度買堆零食返去

明明叫佢比枝匙羹我，但係都唔比，點食呀

5月22日

下午機，朝早都無哂行程，見縮景園近近地就去轉個圈

之後，去左本通間Jump Shop行下

廣島三箭間專門店

Pokemon Center

最新阿羅拉版小智

食埋個最後午餐

搭市電返廣島JR

搭巴士去廣島機場

見仲有時間食埋個pancake先上機

完

睇波
聽晚繼續

文呢

上年食過嘅日本妹呢？

無人睇，唔出了

土狗推介出現了

土狗

改名叫食屎狗啦

靜啦你班傻鳩

又話唔爛尾，又伏

50步笑100步

我未爛過尾

推返你果爛尾post上黎先

傻鳩 去尾道識玩一定係熱血踩單車過去四國

渣ga

樓主呢
等緊聖誕東北遊

食女唔得閒

琴晚肥雞請坐女
今晚繼續

除定褲等

9月14日

又係請左半日假，食埋個lunch慢慢坐機場快線入場

落左機之後，就買張ez link，好似入左20蚊坡紙，最後果日都用唔哂

一落機就衝去hostel，去到hostel同我講我book左女人房 ，明明我係book混合，仲要同我講今晚full哂無床位

臨時臨急之下，搵左對面街另一間hostel

最初係plan淨係黎兩日，睇排位同正賽，但係公佈左星期五晚有姐撚做表現嘉賓之後，即刻狗衝三日套票
姐撚個F1演唱會仲正過3月果陣紅館果個

睇完姐撚都12點，返mrt附近間老麥食算啦

拖女去睇又唔出條女個樣

9月15日

一早起身，見附近有間超級市場就逛下

好似無係香港見過呢隻味

限酒令

早餐，個奶荼淡到好似水咁，好撚難飲

新加坡d大廈都幾有特色

樟宜村巴士總站

坐洗頭艇

黎到烏敏島

租左架單車沿島鳩遊

石地路dump到個屎忽好痛
極速環島一圈就還車閃人

之後，走左去濱海灣隔離個大商場

呢度賭場都有，我仲以為新加坡得聖淘沙有賭場

走左去food court食飯

炒粿條同炒羅白糕，兩樣都好食，但係食耐左會覺得炒羅白糕好膩

之後走左過隔離既ArtScience Museum睇Marvel展覽

介紹返以前上映過既Marvel電影

搶到手套，可以摧毀世界了

間鋪幾華麗

法拉利專門店

疤狗美祿

7仔賣六、七十蚊一包既鹹強魚皮

之後走左去濱海灣花園

唔知係象牙定石頭

又畫得幾似

行到過黎先知我係klook買既門票唔可以上去，淨係可以去隔離果兩個館，其實我最想係上去上面

行到咁上下就入場

第二個比賽日有SEKAI NO OWARI做表演嘉賓，個距離仲要好近，同埋都幾多日本人黎睇
完show後，仲同Fukase、Saori握到手

附近間吧係度播英超，見到禾利輕鬆食熱狗

之後返去自己個位睇埋Q2、Q3排位，最後都係mk咸排頭位

晚餐係hostel附近既熟食中心食

咪就係

9月16日

黎到新加坡就緊係要去亞坤飲凍奶茶同咖映多

之後去左小印度，一出mrt就聞就果浸香料味，勁撚難頂，行左兩條街都無，就頂唔順閃人

呢度都有大巴去馬拉

出發前睇左陳嘉倩條片，特登過黎哈芝巷打卡

新加坡都可以用支付寶

行行下甩到有架水陸兩用車

之後行過見到有間肉骨荼鋪就走入去食

同好多明星合照
其實我都係第一係食肉骨荼，一路都以為肉骨茶係中式藥材味，但一試原來個湯係胡椒湯黎
我諗住拿拿臨食完，隔離個waiter就係咁加湯，我不停飲佢就不停加 最後，我都廢事飲湯，直接食埋d排骨就算

係mrt隔離個商場鳩行下

坡超波衫都有

無野做走左去牛車水行

咁多傻鳩排天天 得罪講句，我屋企樓下檔海南雞飯都好食過佢

老伴豆腐花幾滑幾好食

支付寶

電動滑板車都有共享

都係無野好做，去左克拉碼頭

mrt City Hall隔離個商場有DARUMACLUB展覽，我有個fd好鐘意呢個公仔，比佢見到實開心死

下午3點零都無地方好去，就入場

我都買左件kimi tee ，有個鬼佬行過，都同我講kimi
今次應係kimi最後一次揸法拉利出戰新加坡站

hea住睇波子比賽先
都幾好睇，起碼都幾多爬頭睇

封哂附近既路黎比賽

看台下面有好多小食檔，價錢都幾貴下

Safety car會帶住一班車手出黎繞場一圈先

Kimi

最後都係mk咸冠軍
坦白講今場車都幾悶，新加坡站本身就少爬頭位，最後頭6位同排位結果一樣
坐既位置又唔係爬頭位，基本上係坐係現場睇大螢幕 坐我隔離既日本家庭大概三十零個圈已經走左
不過千零蚊3日票，有show又有車睇，都ok啦

頭位衝線之後就會放煙花

本身預好左第二朝6點機，下午可以返工
咁岩果幾日山竹襲港，等左大半日都無話會delay，等我以為可以準時返香港
夜晚9點零，比賽期間突然有個SMS話我返香港班機delay左3個鐘
完場出返去都差唔多11點，臨時臨急都唔知去邊搵地方訓

最後都係去左機場食個晚飯先

係T3呢個位訓覺

特登set到delay2個鐘55分，唔比果50坡紙

最後上左機之後，又等左成個鐘先起飛

見仲有坡紙剩，就食埋佢
最後果日都係要請多半日假，早知果陣就預請全日，買下午機返

完

即係原本去兩日新加坡變咗三日?
咁即興

明天繼續

都唔算即興既
我係早兩個月買飛，再早d買就再平少少

不過千零蚊3日票，有show又有車睇仲有得坐女，都ok啦

雞爺表示: 坐女邊駛錢架

請我

女呢

幾時post返張豬油拉麵出黎

無女
d女比雞爺食哂啦

碗面不知幾正，你班傻鳩唔識貨躝啦

push下

10月11日

一收工就跑返屋企換衫，揹埋袋去旺角場，睇港隊對泰國場友誼賽。都未入到場已經0:1
因為同行有位手畜有利李要寄倉，廢事要佢等太耐，場波大概踢到70分鐘就走人，搭機鐵入機場

到羽田後，同行位手畜話要返屋企訓陣先，我就去東京站鳩hea
本身我係諗住一早去那須塩原睇紅葉，黎到東京站先知個旅客中心七點半先開 趕唔到我本身想搭果班車

最後改左行程去高崎先

高崎最出名係達摩

去到高崎，信越本線大延誤
最後改搭巴士

少林山達磨寺

轉左個圈就坎人，行返落群馬八幡駅，諗住搭JR返高崎

繼續延誤

都係搭返巴士算啦

之後搭新幹線去新潟

新潟站附近既鋪頭都有賣日本隊精品

成三點鐘先食lunch

之後同另外一位手畜會合，一齊行去酒店check in
途中，見到新潟天鵝既專門店

擺低哂d野之後，朝早返屋企訓覺果位手畜都已經黎到
一齊搭巴士去球場

2002日韓世界杯時，係新潟體育場踢過2場分組賽，1場16強比賽(丹麥0:3英格蘭)

因為我地係買自由席既飛，所以要一早入去霸位，下午5點鐘已經好多人排緊隊

霸完位後，就買d野食，同買返杯麒撚啤飲

今場波係日本vs巴拿馬, 兩隊都有份踢2018俄羅斯世界杯

42' 南野 拓実
65' 伊東 純也
85' OG
最後日本輕鬆贏3:0
完場後，搭巴士返新潟，係酒店附近買M記返房食
同行兩位手畜話要去酒店既大浴場格棍
我就無理佢地，食飽就訓啦

每場麒麟杯入場都會有禮品送，呢場就送個袋仔

10月13日
朝早同其中一位手畜搭新幹線返上野，諗住去劃指定席，但係綠色窗口排哂長龍 直接去排自由席算數

上車前見到有竹葉丸子，日職鋪樓豬介紹過呢樣野，即刻就買返包黎食
甜甜地都幾好食

返到黎上野，同行位手畜話要去check in擺低野先

我就係附近等佢

之後一齊去中野行

食完飯見仲有時間就係老秋行一陣

之後黎到大宮

大宮松鼠間專門店

球場出面都有好多小食檔

今場睇J2 大宮 vs 栃木

今日入場送件tee

跪係道做人牆係咩玩法
最後大前元紀射入埋呢個罰球

半場走左去買隻好un既雞脾食

23' 大前 元紀
最後，全場就憑住大前元紀上半場球罰球贏1:0

完場後，見仲有少少時間就又走去老秋行一陣

行到咁上下就同兩位手畜去六歌仙食燒肉

新宿都有貢茶，仲要好多日本人排隊

本身係諗住睇埋聯賽杯 湘南 vs 柏場波先返香港
但係公司臨時有兩個外國客要應酬，搞到睇唔到場波，仲要買過張機票趕返香港

完

防佢地波射穿人牆?

新加坡既肉骨茶多數係潮州式做法
即係胡椒加蒜頭

中式藥材煲到個湯底啡色果d係福建式做法
新加坡相對比較少

長智識了

11月10日

2025大阪萬博

落機之後，買左張2日Kansai Thru Pass

9月果陣因為飛燕而爛左既橋，已經修愎好，可以正常通車

check in完擺低d野後，就黎左大阪城公園

呢度既紅葉已經盛開

跟住去神戶，一出御崎公園駅就見到小白同普子poster

淘寶貨

恩尼斯達卷

排哂長龍買精品

場波公開發售個零鐘就賣哂飛

今場波特別出既cap水精品

大量小白波衫，咩size都有

條毛巾好劣質，大力摺多幾摺個圖案都會爛

正諗住入場之際，係球場外面竟然撞到日職post手畜雪人
不過佢坐客席，我就入場擺低個袋先，之後再一齊出黎食少少野、9up一陣

之後入返場，再買少少野食

最後，全場悶和0:0
平心而論，小白傳波同cool波真係世界級，佢控波既話，應該無人可以係佢腳下搶到個波
普子同廢托兩個就唔惦啦，普子就淨係識鳩bam個波
廢托本身都唔係技術流，依家退化左無哂速度，仲要搵佢做支點同鳩跑

完場後，塞左成個鐘先行到返去御崎公園駅

之後去梅田鳩行左一陣

平成最後既賀年卡

之後係日本橋睇毒撚野

機會黎啦飛雲

cosplay pop子同pipi美

本身想夾pop子，但係有條女霸住部機，無機會夾
行到咁上下，返去擺低d野，約左雪人同另一巴打係通天閣食晚飯

出左門口先記得無帶充電器，搞到要係big cinema買過個

11月11日

一朝早去左高野山睇紅葉

買左一日巴士卷，但係我淨係搭得兩程，早知唔買

下午又去左日本橋睇毒撚野

Head Porter就快執，特登去睇下，去到真係鬼影都唔多隻，唔怪得會執

搭車去機場

關西機場有小新專門店

返到香港仲有機場快線返屋企

完

雞爺請唔係唔去呀

11月16日
請左一日假

坐最早果班機場快線

落機後，搭地鐵去博多買pass

可以用支付寶買pass
厲害了我的國.gif

買完pass，想劃埋位去大分，點知早一班同遲一班車都無哂指定席，唯有去排自由席

好多人排自由席

上車前買左個飯食

坐左兩個鐘就到大分駅

一出站就見到去球場既巴士，果陣仲諗住大把時間去鳩行下先，之後好後悔點解唔早d去球場

2019年日本會係12個球場搞Rugby世界杯

有班人係度擺位唔知睇邊個

之後去左睇二手野

800羊有一套火箭人

500羊有一隻登霸，好後悔點解果陣無買

安媽

行到咁上下就返大分，大分駅隔離有間Animate

之後去左酒店check in先

排隊搭巴士去球場，來回要1000羊

今場買左指定席，去球場都係20分鐘左右，諗住預早兩個鐘出發咩都夠啦
點知落雨加大霧，搞到部份高速道路封閉，大分市內大擠塞

有d乖客都忍唔住，落車行去球場。出面落大雨，我又無帶遮，1516緊行唔行入場果陣，突然又暢通返

最後用左兩個鐘先到，黎到球場已經上半場完

日本 vs 委內瑞拉

80分鐘酒井高德宏樹禁區內無啦啦推跌人，輸球12碼

捉錯哂路

班後備都廢事熱身，企定定係睇波食花生

最後1:1完場
39'酒井 宏樹

81'Tomás Rincón (p)

未吹雞完場，已經跑住走，廢事又塞兩個鐘車先返到出去
行遲2分鐘已經排哂長龍

大分駅既聖誕燈飾

附近仲有間拉麵鋪未收，晚餐就食拉麵

今場入場送既禮品係打氣毛巾

11月17日

六點零鐘坐最早果班車去由布院，上車前買左少少野食

坐一個鐘就到由布院

一出站勁凍、好大霧、濕氣又重

原來得8度

金鱗湖果邊好大霧，咩都睇唔到

係金鱗湖打完卡就走人，因為太早街上面既鋪頭都仲未開，下次有機會要再黎下先得

又話由布院之森好full ，唔係要趕住走我都會坐

坐特急ゆふ去久留米

轉新幹線去熊本

lunch係熊本駅食火之国定食

之後搭jr去光の森轉巴士去球場

十零分鐘就黎到球場

今場睇J2煞科 熊本 vs 愛媛

我早一日無7仔買2000羊，呢度賣500羊

因為今季最後一場波，有部份精品都減價

球場外面都有小食檔

一平

半場走左出去買野食

臨完場前換入前日本國腳，踢過06世界杯既卷誠一郎

最後熊本贏3:0

52'伊東 俊
57'上村 周平
80'田中 達也

熊本以聯賽21名排尾二完季，因為果陣J3仲未完季，仲未確定需唔需要降班(最後熊本下季要降落J3)

一平

完場後搭車返熊本，再轉新幹線返博多

本身間EVA cafe變左無口貓cafe柒到喊

行過見到一線鷹贏左冠軍

博多駅出面有大量聖誕燈飾

仲有d俄羅斯既攤檔

去左酒店check in先

之後行左去對面既運河城食晚飯

食飽又去鳩行一陣

卡米拉大哥

行一陣就返去訓覺

11月18日

係松屋食個早餐先

呢度好似係之前地陷果度

中午機返香港，朝早無行程，就去Yodobashi行下先

好想要隻甘草米

仲有條四驅車賽道

行到咁上下就搭地鐵去機場

擺個關公係度jm9

又可以用支付寶

買左d野上飛機食

十次搭老母大概有六次會比個加闊位我

訓訓下覺突然醒左，一望出窗就見到港珠澳大橋

完

聽日大結局

十次搭老母大概有六次會比個加闊位我

樓主一定係靚仔

我一話識雞爺，佢地就比我坐

12月21日

請左半日假，朝早同個客開完會之後，就返屋企換衫拎行李去機場

架機係跑道上等左成個鐘，最後delay成個鐘先到成田
係機場吉野家食埋個晚飯就搭shuttle bus去酒店

機場去酒店大概10分鐘車程

12月22日

朝早8點半搭shuttle bus返機場，係機場既郵局拎etc卡先

之後去拎車，開始長距離移動

路過見到牛久大仏

係中途站食午飯

黎到山形縣已經有積雪

揸左五個零鐘大約二百幾公里，高速費要6200羊

去睇下d二手野

日本都有紹興酒賣

聞到對面間燒肉店好香就過去對面食燒肉

好好食

之後去酒店check in

酒店房有部手提電話提供，裡面仲會介紹附近既景點

夜晚無野做行左去山形駅果邊

-6唔計

義助